import { Question } from ".";


export const questionsGame:Question[] = [
    {
        id: 1,
        question: "Qual é o nome do mascote da Sega que é um ouriço azul?",
        correct_answer: "Sonic the Hedgehog",
        incorrect_answers: ["Tails", "Knuckles", "Shadow"]
    },
    {
        id: 2,
        question: "Qual é o nome do encanador que é o personagem principal da série 'Super Mario'?",
        correct_answer: "Mario",
        incorrect_answers: ["Luigi", "Yoshi", "Bowser"]
    },
    {
        id: 3,
        question: "Em que jogo você controla um encanador que deve resgatar a Princesa Peach?",
        correct_answer: "Super Mario Bros.",
        incorrect_answers: ["Donkey Kong", "The Legend of Zelda", "Minecraft"]
    },
    {
        id: 4,
        question: "Qual é o nome da arma icônica usada por Master Chief na série 'Halo'?",
        correct_answer: "Mjolnir Armor",
        incorrect_answers: ["Energy Sword", "Assault Rifle", "Plasma Pistol"]
    },
    {
        id: 5,
        question: "Qual é o nome da companhia de jogos famosa por criar a série 'The Elder Scrolls'?",
        correct_answer: "Bethesda Game Studios",
        incorrect_answers: ["Ubisoft", "Electronic Arts", "Activision Blizzard"]
    },
    {
        id: 6,
        question: "Em que jogo você pode construir e explorar um mundo de blocos?",
        correct_answer: "Minecraft",
        incorrect_answers: ["Terraria", "Fortnite", "Roblox"]
    },
    {
        id: 7,
        question: "Qual é o nome do protagonista da série de jogos 'The Legend of Zelda'?",
        correct_answer: "Link",
        incorrect_answers: ["Zelda", "Ganondorf", "Impa"]
    },
    {
        id: 8,
        question: "Em que jogo você pode jogar como um assassino com uma lâmina oculta?",
        correct_answer: "Assassin's Creed",
        incorrect_answers: ["Hitman", "Metal Gear Solid", "Splinter Cell"]
    },
    {
        id: 9,
        question: "Qual é o nome do vilão principal da série 'Metal Gear Solid'?",
        correct_answer: "Solid Snake",
        incorrect_answers: ["Revolver Ocelot", "Big Boss", "Liquid Snake"]
    },
    {
        id: 10,
        question: "Em que jogo você pode pilotar naves espaciais e explorar uma galáxia?",
        correct_answer: "No Man's Sky",
        incorrect_answers: ["Starbound", "Elite Dangerous", "Kerbal Space Program"]
    },
    {
        id: 11,
        question: "Qual é o nome da princesa que precisa ser resgatada em 'The Legend of Zelda'?",
        correct_answer: "Princess Zelda",
        incorrect_answers: ["Princess Peach", "Princess Daisy", "Princess Rosalina"]
    },
    {
        id: 12,
        question: "Qual é o nome do planeta onde a maior parte da série 'Mass Effect' se passa?",
        correct_answer: "Terra",
        incorrect_answers: ["Omega", "Noveria", "Tuchanka"]
    },
    {
        id: 13,
        question: "Em qual jogo os jogadores podem criar e gerenciar seu próprio parque temático?",
        correct_answer: "RollerCoaster Tycoon",
        incorrect_answers: ["Planet Coaster", "SimCity", "Zoo Tycoon"]
    },
    {
        id: 14,
        question: "Qual é o nome do protagonista do jogo 'The Witcher'?",
        correct_answer: "Geralt of Rivia",
        incorrect_answers: ["Ciri", "Triss Merigold", "Yennefer of Vengerberg"]
    },
    {
        id: 15,
        question: "Qual é o nome do protagonista de 'Red Dead Redemption 2'?",
        correct_answer: "Arthur Morgan",
        incorrect_answers: ["John Marston", "Dutch van der Linde", "Sadie Adler"]
    },
    {
        id: 16,
        question: "Qual é o nome do jogo da série 'Fallout' que se passa em um mundo pós-apocalíptico?",
        correct_answer: "Fallout 3",
        incorrect_answers: ["Fallout 4", "Fallout: New Vegas", "Fallout 76"]
    },
    {
        id: 17,
        question: "Em que jogo da série 'Halo' você enfrenta uma ameaça alienígena conhecida como os Covenant?",
        correct_answer: "Halo: Combat Evolved",
        incorrect_answers: ["Halo 2", "Halo 3", "Halo 4"]
    },
    {
        id: 18,
        question: "Qual é o nome do protagonista de 'The Last of Us'?",
        correct_answer: "Joel",
        incorrect_answers: ["Ellie", "Tommy", "Bill"]
    },
    {
        id: 19,
        question: "Em qual jogo você pode jogar como um detetive particular chamado Cole Phelps?",
        correct_answer: "L.A. Noire",
        incorrect_answers: ["Mafia II", "Max Payne 3", "Bioshock Infinite"]
    },
    {
        id: 20,
        question: "Qual é o nome do vilão principal da série 'Resident Evil'?",
        correct_answer: "Albert Wesker",
        incorrect_answers: ["Nemesis", "William Birkin", "Alexia Ashford"]
    },
    {
        id: 21,
        question: "Em que jogo você pode controlar um assassino chamado Ezio Auditore da Firenze?",
        correct_answer: "Assassin's Creed II",
        incorrect_answers: ["Assassin's Creed: Brotherhood", "Assassin's Creed: Revelations", "Assassin's Creed III"]
    },
    {
        id: 22,
        question: "Qual é o nome da protagonista do jogo 'Horizon Zero Dawn'?",
        correct_answer: "Aloy",
        incorrect_answers: ["Rost", "Varl", "Sylens"]
    },
    {
        id: 23,
        question: "Em qual jogo você pode criar seu próprio personagem e explorar um mundo de fantasia chamado Tamriel?",
        correct_answer: "The Elder Scrolls V: Skyrim",
        incorrect_answers: ["The Elder Scrolls IV: Oblivion", "The Elder Scrolls Online", "The Elder Scrolls III: Morrowind"]
    },
    {
        id: 24,
        question: "Qual é o nome do estúdio de desenvolvimento que criou 'The Witcher' e 'Cyberpunk 2077'?",
        correct_answer: "CD Projekt Red",
        incorrect_answers: ["BioWare", "Rockstar Games", "Naughty Dog"]
    },
    {
        id: 25,
        question: "Em qual jogo você pode explorar o mundo de Rapture, uma cidade subaquática?",
        correct_answer: "Bioshock",
        incorrect_answers: ["Bioshock 2", "Bioshock Infinite", "System Shock 2"]
    },
    {
        id: 26,
        question: "Qual é o nome do personagem principal da série 'Metroid'?",
        correct_answer: "Samus Aran",
        incorrect_answers: ["Ridley", "Kraid", "Mother Brain"]
    },
    {
        id: 27,
        question: "Em qual jogo você pode pilotar uma nave espacial chamada Normandy?",
        correct_answer: "Mass Effect",
        incorrect_answers: ["Mass Effect 2", "Mass Effect 3", "Mass Effect: Andromeda"]
    },
    {
        id: 28,
        question: "Qual é o nome do jogo de tiro em primeira pessoa em que você luta contra demônios no inferno?",
        correct_answer: "DOOM",
        incorrect_answers: ["Wolfenstein", "Quake", "Duke Nukem 3D"]
    },
    {
        id: 29,
        question: "Qual é o nome do criador da série 'The Legend of Zelda'?",
        correct_answer: "Shigeru Miyamoto",
        incorrect_answers: ["Satoru Iwata", "Hideo Kojima", "Miyazaki"]
    },
    {
        id: 30,
        question: "Em qual jogo da série 'Dark Souls' você enfrenta o chefe chamado 'Ornstein e Smough'?",
        correct_answer: "Dark Souls",
        incorrect_answers: ["Dark Souls II", "Dark Souls III", "Bloodborne"]
    },
    {
        id: 31,
        question: "Qual é o nome do protagonista de 'Half-Life'?",
        correct_answer: "Gordon Freeman",
        incorrect_answers: ["Alyx Vance", "Barney Calhoun", "Eli Vance"]
    },
    {
        id: 32,
        question: "Em qual jogo os jogadores exploram uma cidade pós-apocalíptica chamada Raccoon City?",
        correct_answer: "Resident Evil 2",
        incorrect_answers: ["Resident Evil 3", "Resident Evil 4", "Resident Evil 7"]
    },
    {
        id: 33,
        question: "Qual é o nome do estúdio de desenvolvimento que criou 'The Elder Scrolls' e 'Fallout'?",
        correct_answer: "Bethesda Game Studios",
        incorrect_answers: ["BioWare", "Rockstar Games", "Naughty Dog"]
    },
    {
        id: 34,
        question: "Em qual jogo você pode criar seu próprio personagem e explorar o mundo de Lordran?",
        correct_answer: "Dark Souls",
        incorrect_answers: ["Dark Souls II", "Dark Souls III", "Bloodborne"]
    },
    {
        id: 35,
        question: "Qual é o nome do protagonista de 'The Witcher'?",
        correct_answer: "Geralt of Rivia",
        incorrect_answers: ["Ciri", "Triss Merigold", "Yennefer of Vengerberg"]
    },
    {
        id: 36,
        question: "Em qual jogo os jogadores exploram uma cidade fictícia chamada Rapture?",
        correct_answer: "Bioshock",
        incorrect_answers: ["Bioshock 2", "Bioshock Infinite", "System Shock 2"]
    },
    {
        id: 37,
        question: "Qual é o nome do cientista brilhante que é o protagonista da série 'Half-Life'?",
        correct_answer: "Gordon Freeman",
        incorrect_answers: ["Alyx Vance", "Barney Calhoun", "Eli Vance"]
    },
    {
        id: 38,
        question: "Em qual jogo você pode viajar pelo espaço como um comandante da Normandy?",
        correct_answer: "Mass Effect",
        incorrect_answers: ["Mass Effect 2", "Mass Effect 3", "Mass Effect: Andromeda"]
    },
    {
        id: 39,
        question: "Qual é o nome do jogo em que os jogadores exploram uma cidade subterrânea chamada City 17?",
        correct_answer: "Half-Life 2",
        incorrect_answers: ["Half-Life", "Half-Life: Alyx", "Half-Life: Episode One"]
    },
    {
        id: 40,
        question: "Qual é o nome do protagonista de 'Red Dead Redemption'?",
        correct_answer: "John Marston",
        incorrect_answers: ["Arthur Morgan", "Dutch van der Linde", "Sadie Adler"]
    },
    {
        id: 41,
        question: "Em qual jogo você pode jogar como um ex-membro de uma gangue chamado Arthur Morgan?",
        correct_answer: "Red Dead Redemption 2",
        incorrect_answers: ["Red Dead Redemption", "Grand Theft Auto V", "Bully"]
    },
];